%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}


\usepackage{pgfplots}      
\pgfplotsset{compat=newest} 


\pgfkeys{/pgf/number format/.cd,1000 sep={\,}}



\begin{document}


\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    enlargelimits=false,
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={\(x\)},
	xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
	ylabel={\(y\)},
	ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick=\empty,
    xtick=\empty,
    ymin=0,
    ymax=19,
    xmin=0,
    xmax=11,
    axis line style={thick},
    height=8cm,  
    width=12cm, 
    legend style={draw={none}},
    legend style={at={(axis cs:3,18)},anchor=south west}
]

\addplot [very thick, dotted, draw=blue, domain=0:10] {1.4182*x+1.2};%\addlegendentry{\(y=1,4182x+1,2\)}%\addlegendentry{\(r^2=0,6238\)}

\addplot+[
    only marks,
    %scatter,
    %mark=halfcircle*,
    mark size=2pt,
    mark=*,
    color=blue,
    mark options={fill=blue},
    empty legend]
table[x=Cout, y=Revenu]
{
Cout Revenu   
1	0
2	6
3	4
4	10
5	5
6	13
7	16
8	8
9	11
10	17
};

\end{axis}
\end{tikzpicture}
%\end{center}
\end{document}